{\huge \textbf{Agradecimientos}}

%Espacio de separación
\vspace{1cm}

Siempre he considerado que toda la gente que he conocido y con la que he trabajado durante los últimos años me ha ayudado de una forma u otra, tanto en mi formación profesional como en mi formación como persona. En condiciones normales esta sección del trabajo se habría limitado a un simple agradecimiento a todos los compañeros y profesores que he conocido durante la carrera y educación primaria y secundaria, incluyendo por supuesto a familiares y amigos. Sin embargo, he tenido la suerte de no vivir en ``condiciones normales'' y por ello me veo forzado a resaltar, con permiso de las personas que no serán mencionadas en esta sección, a aquellas personas que considero que han tenido un papel importante en el proceso de realizar el Trabajo Fin de Grado y la carrera de Ingeniería Informática.

Entre las personas que quiero destacar, quiero agradecer en especial a los dos directores de mi Trabajo Fin de Grado: Juana López Redondo y Nicolás Calvo Cruz. Agradezco enormemente la confianza, paciencia (especialmente al realizar el informe) y apoyo de mis dos directores, además de las continúas observaciones y consejos proporcionados que han mejorado la calidad del trabajo. También tengo que agradecer la oportunidad de abordar una temática distinta (y si se me permite, más interesante) a las demás, la cual no solo me ha motivado al realizar el trabajo, sino que ha despertado un interés en este área que seguramente no habría descubierto de no haber realizado el trabajo.

Además, me gustaría agradecer la asombrosa paciencia de mis padres, Antonio y Cynthia. El apoyo mostrado junto con todo lo que he adquirido de ellos, tanto conocimientos como valores, será algo que nunca podré agradecer de más.

Espero que el trabajo realizado esté a la altura del apoyo recibido de todas las personas mencionadas anteriormente. Confío también en que, si he olvidado a alguien, sepa perdonármelo. Muchas gracias a todos.
